【大三罷】18歲生認藏六角匙 嚴舜儀考慮判監 需還押至8月7日判刑

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀署理主任裁判官
補回紀錄
👤李(18) #答辯 (#1111黃大仙 管有適合作非法用途的工具)

是日答辯，‼️被告認罪‼️

案情：於2019年11月11日在黃大仙龍翔道沙田坳道交界附近有100-150名示威者聚集，警員到場後見到被告戴藍色口罩、黑手套、背包。警員追截示威者時，被告將背包棄置。其後警員截停被告，搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水。警誡下被告保持緘默。

求情時，辯方先指被告剛成年，指被告涉案時間短、有真誠悔意，案發時遭警員喝停，沒有令任何人受傷。

裁判官指被告犯案傷害社會，理論上需判處即時監禁。但考慮背景年齡等，法庭對判刑選項將保持開放態度。

案件押後至 7/8 0930 九龍城法院第一庭 判刑，以索取背景報告、勞教所報告及 社會服務令報告，期間需還押‼️。

得六角匙都要判監
仲要無用

on9

On9
六角匙有咩問題

真心咩，六角匙乜撚都做唔到

士巴拿就話拆欄杆啫

六角匙可以做乜

屌你六角匙要計你都一係一組啦。6條

揾個好Ｄ律師有得打

將呢個法官列入制裁

六角匙>刀

On9有六角匙有乜問題

香港真係好多狗官

啊~~六角匙

不如問下個官覺得支六角匙可以點犯罪?
細支 掘頭已經做唔到武器
你話拆野咩 又咩都拆唔到

同拎住條蕉係手話有犯罪意圖一撚樣

on9 收埋六角匙都要坐？
個個屋企都有啦

有條撚係咪要判企圖強姦？

拎刀都唔洗坐，拎六角匙要坐

Cls

吓？六角匙都要坐？拎刀就撤銷控罪？

佢自己認，唔明，好多都甩到，個律師點做

六角匙可以做乜?
有用嘅係14" 士巴拿

香港行緊人治

搵左咩律師？

收藏有6角匙會傷害社會？

係直程唔告

連審同判都慳番

認了罪

又多一個入制裁

整下單車唔撚得架

識保持緘默，但係又認罪....

告閪得入咩...

狗官

呢個仆街紅官

拎刀就可以撒控

屌你老母 支那紅官全部都要測清算

俾狗兇到認定on9律師叫佢認

屌, 不如話有屋企鎖匙都要坐啦

痴線官

好多法援律師係咪都叫人認罪

拎刀好過六角匙

仆街了
Peak design d腳架/配件要用六角匙
是咪唔帶得出街？

律師水，我覺，一定打啦，豬咀＋生理鹽水，之前都打甩過。

多條六角匙，一定有得打！

無請律師咩? 無得辯解? 任得佢up?

袋住六角匙：判監
揮刀：撤控

唔好再有任何無謂既幻想啦
整個司法制度上上下下都已經腐壞哂

坐監
紅官你好野

認罪？

裁判法院真係痴撚線

嚴舜儀好仆街
同一條罪 都係得幾條索帶
嚴舜儀就又要宵禁又交旅遊證件
其他官根本唔使 只係去狗屋報到

呢個拎埋刀咩事都無
d人仲話咩香港有得救⋯

DLLM

呢個紅官

求情時，辯方先指被告剛成年，指被告涉案時間短、有真誠悔意，

?? 乜撚野 ??

搵潘熙打都輸硬啦

遇hea律師，一生前途冇了

拎刀又唔撚告
六角匙又告

食屎啦

香港仲有法治.gif

屌你老母

屌你老母真係痴撚線

似係遇著個垃圾律師hea做

但佢自己認罪

咁都犯法？

五眼聯盟肯收香港人
已經係盡左最大力幫香港人
仲有班友係度講點點點⋯

屌你老母喇 點傷害社會

呢單係咩事

個個標准都唔同可以點...痴撚線班紅官想班後生死

五金鋪係未全部拉得

屌佢老母

屌你老母共官
比佢判100% 死梗

cls唔係疑點利益稱於被告咩

痴撚線

呢啲案 一定要長期放個官既樣

中大條支那仆街亮刀，可以殺得人都無事，六角匙做得乜？

班紅官根本對班後生想死咁..點玩

屌你老母 判乜撚嘢監

仆街中大支那人拎刀 乜撚事都冇

一枝六角匙要坐監

乜又係你呀 嚴 舜 儀

揮刀就一D事都冇

omdb佢宜家都收哂聲⋯
你不斷抽佢水都無用

推 建議拉哂所有工程撚地盤佬之類

依個呢屌 死狗官

你試吓判撚得重過依個

又係個隻狗官 嚴舜儀

唔該推撚爆個post
唔想無社會壓力下最後又係重判

完全睇唔出邊樣係非法用具 就街都買到既野來全部到

痴撚線六角匙都要坐監d黑官就黎拎住白紙都宣揚港獨、拎住條蕉都藏攻擊性武器

還押已經坐左

呢單咪支那學生持把刀舞黎舞去個單

其實任何嘢都可以作非法用途 唔係想怪手足但唔明點解會認 有無人可以解釋下⋯

如果手足律師叫你認罪，試下問多Ｄ意見，以前年輕認可以不坐監，現在已改變。

咁都無罪

好想知邊個律師點會俾佢認罪架

中大有個支那仔喺某場集會到揮刀 最後守行為定唔知咩算鳩數總之判好輕同冇判差唔多

認咩罪？有六角匙都犯法？

有幾多人無睇內文
係被告自己認罪

官有問題搵邊個打都死
我哋又可以睇到法官點樣殺死法治

你有碌鳩都算有犯罪意圖

千祈唔好搞嚴舜儀屋企人

拎把刀出黎舞就冇事

doj主動撤控，個官都質疑doj

都係果句
認左罪真係同路人都幫唔到
明明係雞毛蒜皮既事

持六角匙都傷害到個社會
點睇都係個社會有問題

去ikea 軍火庫拉人未？

封撚晒五金同裝修啦

cls....
仲要六角匙係無威脅，要用士巴拿先拆到欄杆

我架單車上面永遠有六角匙

cls

認乜撚

六角好多用途 有咩出奇？

六角匙 有乜問題
屌你老母 共狗官

帶出街踩單車就被判監了

唔講有咩問題
但佢自己認罪可以怪邊個

屌你老母呀

刀就斬唔死人,六角匙可以打死人

NONONO, 自從有件案持刀打拍子判社會服務, 六角匙係唔會入到~
大家以後出門都可以考慮準備下開榴槤

明唔明，doj先係始作俑者
拎刀出黎都可以午佢簽保守行為
如果唔係nds，你估會點？

同樣年輕，同樣認罪亦冇案底

可能佢支六角匙10厘米長 六面刀刃 殺人於無形

痴撚線鳩官

你不如話帶住屋企鎖匙都犯法
呢個紅官

意圖強姦

樓上果班究竟有冇出過黎示威
示威現場比人周到6角匙 索帶之類不嬲都入硬藏工具作非法用途
如果唔係手足都唔會選擇認罪
再次證明連登冷氣軍師居多

六角匙都要還押？

紅官覺得黑警係誠實可靠證人

罪名：莫須有

【抗暴一年】反修例案件定罪率僅49% 濫告管有非法工具成「新萬能key」

條例以《簡易程序治罪條例》第17條控告，根據案例，「非法用途」只限三種場景，包括是傷人、束縛他人及闖入處所，且有半年起訴期限。

屌你老母呀個律師係咪垃撚圾!?

拿刀出黎就係打拍子 有六角匙就係危害社會？

Dllm死支那賤種狗

唉

校單車坐位高低有時都要六角匙啦
做乜鳩

法治仲未死
唔通要我叫被捕手足放棄。。。。。下略

又係呢個嚴舜儀

我夠知入得啦 但藏六角匙要判監就好撚on9

係咪又係律師勸被告認罪啊

根本係個律師垃撚圾, 叫人認罪就算

一定要上訴！

可以鳩告係另一回事
而家講緊判監呀大佬，支那人揸刀都冇嘢啦

CLS

嗱 攞刀喺校園周圍舞就冇事
收埋幾枝六角匙就要坐監

on lun 9
個狗官係咪以為用黎拆欄? 佢拆比我睇丫.
你話可以作非法用途都要up得出有咩非法用途掛.

我夠知班狗乜春都告可以用作非法用途啦.
但連個官都咁諗真係好撚癲.

Ching 原文係 8枝阿，
你睇睇你有無數錯

香港人大部份冇乜五金常識

高尚情操，係社會嘅受害者
建議頒返個大紫荊勳章比佢

仲要認罪。

unjust, unfair, unreasonable

手足應該換律師
咁都告得入diu

律司比左咩法律意見佢呀

認罪冇符。

至叻係你

邊個叫佢認罪架？呢單根本離哂大譜
之前拎白電油都仲話難甩些少，六角匙憑乜野入佢？又冇影到佢用

切月餅膠刀都話你攻擊性武器
而家d法官條線低過碌柒

判你老母監咩

俾狗拉人果陣入呢條罪
同真係上庭入到
係兩件事黎

你拎條六角匙岀去有咩用呀

推

放炸彈寫 同胞勿近 果啲工賊會咪收咗囉。

01年董生頒嘅， 話係對香港有傑出貢獻

睇個官嘅姐，藏有雷射筆，有啲官都判無罪啦

屋企鎖匙又使唔使坐監

屌你老母賤種狗官

我都有好多六角匙呀
洗唔同你自首呀？

一定話你年輕，求情守行為得，依Ｄ仆街律師，明明有得打

六角匙可以用黎tune樂器，例如吉他，鼓😀

嘩 你真係唔識架喎
不過有6角匙都犯法 係on 撚鳩

又喺呢條撚樣

六角匙危險過刀

單車仔死得了
個個都有六角匙
出車大把人有一抽

係，如果六角匙自己就ok，咁本來件嘢就有設計問題

咁我真係唔識 願聞其詳

我發雞盲

官話你有罪就有罪

可能比狗打到認

結他支flet彎左都係用六角匙整

嚴舜儀

含家產......以後做工程唔好帶架生出街...6條六角匙都要坐...有其他咪要終身

就係拆 欄杆

律師jm9?俾佢認？

六角匙同士巴拿識分未？

狗官鳩判痴線d 定係 狗官鳩判完都冇人斬佢全家痴線d?

??????

蝗蟲揮刀無事,後生拎六角時有罪,諗唔明

竊鉤者誅 盜國者候

一定要交名俾制裁名單

六角匙好多人俾人fake 左帶出去唔知做咩

守行為正常都會deal左先，依單應該唔成事

燈仔識睇內文？多過15個字佢哋就hang機㗎喇

藏豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水 = 傷害社會???

唔認罪100%告唔入啦屌
個律師on99叫人認罪

控方需要證明到"有意圖"犯罪

六角匙好平常咋喎

六角匙好多機器都附送
放左係袋有咩問題
殺傷力同鎖匙一樣
不如拉曬所有帶鎖匙出街嘅人呀

男人帶賓周出街=意圖強姦

我屌你老味臭閪 考慮判監

共產黨教你架啲法律 ?

嚴舜儀必須

遲啲帶屋企鎖匙出街告你爆格

撤控

真心痴撚線 彈結他都會有六角匙啦on99
拎刀個d又唔撚判？你老母臭閪

應該係律師覺得唔會判監，所以叫佢認罪
不過而家紅官當道⋯⋯

呢條就唔洗坐，d官紅撚到

又係依條閪官

其實律師唔反駁嘅咩？？

拎刀出手指人罰錢
拎六角匙判監

香港有法治

直頭係軍火庫

香港有法治
講得出果條撚樣好野

拎刀無事 拎六角匙就判監 痴線

case太多? 疲勞, hea做, 叫被告認罪早D完case, 俾佢專心下一個case, 下一個case又係咁做... 擺晒手足上枱
一個個去晒坐監, 就係因為D律師hea做

搵法援？

法援聽講係咪都叫你認罪減刑

認罪先on9

六角匙都犯法 可以拉哂d單車撚

實會話去得呢個地方就會有風險

我買左宜家個電腦枱....佢送左個好粗既六角匙比我

國際線有任 請每日推Post

而家係未打先認

認左就唔駛打

真係覺得手足係搵法援 水佢認罪

咁612 籌咁多錢有咩用

藏毒 ->撒控 （背景：狗女）
揮刀->守行為（背景：支那）
六角匙->考慮判監（無背景）

叫人認罪唔使自己摷案例、諗點樣反駁、點抽問控方證人
只要用三寸不爛之舌說服被告認罪對佢有好處
就乜撚到唔使做爽袋人工啦

其他普通職業蛇王吓無傷大雅
律師蛇王就毁人清白斷送人哋前途

push

其實篇報道都無講話辯方律師表現
上面個回覆就亂尻咁估個律師hea做
屈d 律師擺手足上枱
真係尻up當 秘笈

踩單車會帶囉

咁都有問題 咁工程佬全部拉得

叫手足認罪 仲唔夠清楚?
明明堅持既話, 控方一定唔夠料最終告唔入

嚴舜儀可唔可以成為第一批被制裁嘅人就要靠我哋幫佢推上國際戰線喇

之前咪有人嘈過話五金鋪藏有大量唔知電油定天拿水

你先係鳩估

點解要認罪？？？

我做冷氣工
我袋架生乜柒都有我咪終生監禁都似
屌你老母

痴線買返去整屋企啲傢俬唔得架？
下次帶張白紙都判監

紅底狗官

dllm

胸部、六角匙都要坐
揸刀反而冇事

好，我識做了

律師求情=律師叫被告認罪
定係我有咩睇漏？

我只係想講樓主篇報導完全唔全面
根本判斷唔到係個辯方律師問題
再者, 個事主身上唔係得六角匙
標題就寫到完全因為六角匙入罪

而中大隻大陸狗揮刀就守行為

是日答辯，‼️被告認罪‼️
"搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水"
照你咁講原來豬嘴同生理鹽水先係主要證物

原來辯方覺得只認藏六角匙, 唔認其他兩樣, 就唔會被考慮判監?!

屋企有好多攻擊性武器，拉晒佢

你有正當理由拎電鋸都得啦，問題佢解釋唔到+係現場

根本3樣都唔撚認, 先有機會甩罪

呢隻六角匙拆唔到欄杆 要緊頭/士巴拿
係叫慣咗六角匙
咁都認...

被告認藏六角匙‼️
"搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水"
原來辯方覺得只認藏六角匙, 唔認其他兩樣, 就唔會被考慮判監?!

六角匙可以拎黎調結他喎

標題就話認藏六角匙
內文就話認罪, 篇野本身就唔清唔楚
唔通個被告會話「六角匙係我嘅, 豬咀同鹽水就唔關我事」咁樣？

警員追截示威者時，被告將背包棄置。其後警員截停被告，搜身時於背囊內發現

呢條仆街成日判人8個月

根本個官覺得係就係, 唔係你同我

d 狗拉咗事主之後同佢講乜又唔知
隨時畀人恐嚇完乜都認晒, 以為好少事

柒夠未

六角匙要判監，攞刀斬人就情操高尚
屌你，入制裁list 啦！

CLS 咁全香港啲五金舖都係武器庫

如果咁判上訴啦

隨時個事主就係成日聽人話要六角匙先袋係袋

exactly同佢咬文嚼字真係浪費時間
控方就係用疲勞戰打法, 一黎令辯方分身乏術, 二黎令被告一直還押唔俾保釋, 未判已經坐左監一段時間
消耗意志力, 只要被告認左其中一樣, 控方就贏
會員"你今日柒左未" 都仲未睇明港共既玩法

帶六角匙傷害社會？咩邏輯黎

下次踩單車都唔可以帶六角匙

咪就係囉 有晒同類case參考都唔識打
呢單六角匙個辯方真係鳩鳩地

去一轉IKEA都會見過六角匙啦

咪寫左保持緘默，其他野唔構成非法工具問題，最多只係佐證

鳩up啦你

控方就係用疲勞戰打法, 一黎令辯方分身乏術, 二黎令被告一直還押唔俾保釋, 未判已經坐左監一段時間
消耗意志力, 只要被告認左其中一樣, 控方就贏
會員"你今日柒左未" 都仲未睇明港共既玩法

Le個官要入制裁名單

中大大陸仔刀手.......

其實我幾時有話過個判決係合理
我只係覺得揸住呢幾行字, d 資訊根本唔全面
就將個責任推晒落個辯方律師好唔妥姐

連連登都仲有咁多港豬唔知香港發生咩事

還押緊=俾懲教暗角虐打SM
你唔係唔知下話?
疲勞戰既"還押唔俾保釋"就係咁玩法

六角匙未用=判監
揸住把刀周圍舞=無罪
用刀斬人=高尚情操

玩到被告意志力頂唔住, 就會選擇認罪

我租親車都帶六角匙 原來我犯咗法

國人漸已醒

呢個官咪另一單古思堯侮辱國旗
唔俾保釋個官?

就咁比較有六角匙位被主同有士巴拿呢位

有六角匙呢個其實係難d 有得輸

有士巴拿個位連盾牌都有

11.2港島舉行流動式集會，警方在銅鑼灣截查多人，其中一名無業青年因藏有兩支士巴拿，被控管有可作非法用途工具罪。惟案件今日再提堂時，控方稱因證據未足以達至合理定罪機會，故提出撤銷控罪。裁判官林子勤認為單指被告藏有士巴拿，不足以證明他自招嫌疑，故同時批准被告的訟費申請。

被告顔偉濠（20歲）獲撤控後，隨即申請訟費。控方反對訟費申請，並呈上一本厚四十多頁的相册，其中一張照片顯示被告被捕時坐在地上蒙面的情況，另外是一些從被告身上搜獲的物件，包括頭盔、手套、自製盾牌，以及控罪所指可作非法用途的兩支士巴拿。控方強調，被告是自招嫌疑。

辯方則反駁指，藏有這些物件，不代表犯罪。裁判官細閱相冊後，亦認為單就被告藏有兩支士巴拿，不足以證明被告自招嫌疑，因此批准辯方的訟費申請。

嚴舜儀不嬲紅

篤灰啦

厲害了 6角匙判監

人哋認罪 咁咪判
又話人地紅

認藏有六角匙同認罪係咪唔同？
係佢個袋到搵到，應該好難唔認藏有

又想鳩判想迫人更加暴力咩…咁和平都要判監

屌你老母鎖匙扣都唔撚得
下次有開瓶器咪告企圖謀殺

拎刀個大陸人叫咩?
香港法治

戇撚鳩六角匙都要坐
仲要只係藏有
不如你話俾我知得條六角匙有咩用
呢條臭閪真係死十次都唔夠

嚴舜儀署理主任裁判官同嗰律師係到做乜9

但睇返係認罪 呢條法例本身有無話一定要判處監禁性刑罰? 如果無既即係紅官啦可以mark低

睇埋內文 被告認罪呀 都未到審

呢個post係咪開錯係藍絲台 點解咁多人唔睇內文 一黎就屌鬼問點可能判有罪阿 六角匙犯咩撚野法阿

係手足認罪阿 係咪應該討論個律師點解會叫佢認罪 同埋 呢條罪本身有無強制一定要判監禁式既刑罰 又或者有無其他案例係唔洗坐 只係罰款/社會服務令

呢類case還押係唔合理，頂多判感化
都係今日判:

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#判刑
#1112馬鞍山

呂(17)

控罪：
(1)管有適合作非法用途的工具
(2)管有任何物品意圖毀或損壞財產

詳情：
(1)被控於19年11月12日在馬鞍山德信中學外管有適合作非法用途的工具，即一支尖的鐵枝、一支削尖的行山杖
(2)被控於同日同地保管一支槌子及一支破碎玻璃用的槌子，意圖使用物品摧毁他人財產

上一堂裁判官考慮到被告年輕、初犯、坦白認罪等因素，決定索取感化及社會服務令報告後才判刑。

辯方律師指出感化報告建議判處12個月感化令，指被告有真誠悔意；並呈上其DSE成績，多科考獲4級成績，很大可能會獲得大學收錄。

判決：
法庭相信被告是出於關心社會才會做出超越法律的行為；又指被告已經付出代價，會有刑事紀錄。法庭知悉被告有不俗的DSE成績，希望被告可以繼續讀書，重新開始人生並在將來貢獻社會。因而接納感化報告的建議，判被告12個月感化令，兩項控罪刑罰同期執行。

有六角匙都要坐既話
班裝修佬未有排坐

黑警+狗官+太監=曱甴集團

咁721 打人果班去晒邊?

元朗國(中聯辦特別行政區)打鬥事件,不屬香港執法部門去管

未成年同成左年會唔會分別好大先?

入硬？ 你講笑？

買IKEA都送一堆

之前咪有D傻鳩將唔知邊隻大力鏍絲批當撚左六角匙

嚴舜儀署理主任裁判官, 你真係好撚偉大, 送頭就係講你呢啲on9

制裁黑官，刻不容緩

D裝修佬可以拉哂

所以我都唔明點解要立國安法

有D人唔信會有國安捉港人上支那活摘器官啊嘛
立條國安法可以叫醒扮訓既人, 活摘器官同被自殺真係發生緊
活摘器官->被自殺

以胸襲警 都3個月
六角匙咁咪大殺傷力武器

裁判法院
個官話你有就有
打條撚?